# 1.-UNA PROFESIÓN DE ÉXITO PRESENTE Y FUTURO 
```plantuml
@startmindmap
<style>
mindmapDiagram {
  node {
    BackgroundColor black
  }
  boxless {
    FontColor darkgreen
  }
}
</style>
*[#cyan] LA CONSULTORIA 

	*[#cyan] I.-¿QUÉ ES LA CONSULTORÍA?
		*[#cyan] ES UNA PROFESIÓN A FUTURO
		***_ NACE 
			*[#cyan] GRANDES ORGANIZACIONES
				*[#cyan] TIPICAMENTE SON CLIENTES DE LAS CONSTRUCTURAS
			*[#cyan] GRAN COMPLEJIDAD INTERNA, PROCESOS \n Y SISTEMAS DE INFORMACIÓN COMPLEJOS
				*[#cyan] REQUIEREN DE SISTEMAS DE INFORMACIÓN \n QUE LES DEN SOPORTE A LOS PROCESOS
		*[#cyan] EN GENERAL
			****_ LAS EMPRESAS NO PUEDEN 
				*[#cyan] OPERAR Y \n TRANSFORMARSE
					******_ AL MISMO TIEMPO:
						*[#cyan] FALTA DE PERSONAL CUALIFICADO
						*[#cyan] FALTA DE CONOCIMIENTO ESPECÍFICO
						*[#cyan] FALTA DE TIEMPO
		*[#cyan] CONSULTING 
			*[#cyan] ES UNA EMPRESA DE SERVICIOS PROFESIONALES \n DE ALTO VALOR AÑADIDO
				*****_ CONOCIMIENTO SECTORIAL
				*****_ CONOCIMIENTO TÉCNICO
				*****_ CAPACIDAD DE PLANTEAR SOLUCIONES


	*[#cyan] II.-¿QUÉ TIPOS DE SERVICIOS PRESTA?
		***_ SERVICIOS
			*[#cyan] CONSULTORIA:
				*[#cyan] SE DESARROLLAN ACTIVIDADES QUE TIENE QUE VER \n CON LA INGENIERÍA O REINGENIERÍA DE PROCESOS DE LA EMPRESA \n\n >> ( ORGANIZAR ACTIVIDADES ) \n >> ( ESQUEMA DE FUNCIONAMIENTO ) \n >> ( OPTIMIZACIÓN )
					*[#cyan] REINGENIERÍA DE PROCESOS:
						*[#cyan] >< DESARROLLO DE ACTIVIDADES \n >< ORGANIZACIÓN OPTIMA
					*[#cyan] GOBIERNO TI:
						*[#cyan] CONJUNTO DE MEJORES PRACTICAS O SIGLAS \n QUE SE HACEN REFERENCIA SOBRE ESTANDARES Y PRACTICAS \n QUE SON GUIAS DONDE REQUIEREN DE IMPLEMENTACIÓN \n DEL MUNDO REAL DE LAS EMPRESAS \n\n >< ( PERSONALIZACIÓN )
					*[#cyan] OFICINA DE PROYECTOS:
						*[#cyan] PROYECTOS COMPLEJOS, QUE CONTIENEN PARTE O \n INVOLUCRACIÓN DE UN AREA IT O TI \n\n >< ( GESTION DE PROYECTOS )
					*[#cyan] ANALÍTICA AVANZADA DE DATOS:
						*[#cyan] ES INFORMACIÓN CRUCIAL, DE GRAN IMPORTANCIA \n EN TIEMPO REAL QUE NOS PERMITE TENER DECISIONES 
			*[#cyan] INTEGRACIÓN:
				*[#cyan] TODA EMPRESA DEL VOLUMEN O DE LA REFERENCIA MENSIONADO \n CONTIENE UN MAPA DE SISTEMAS CON EL QUE LE DAMOS SOPORTE A \n LA ACTIVIDAD DE NEGOCIO 
  					******_ POR UN LADO:
						*[#cyan] PIEZAS SOFTWARE
						*[#cyan] PIEZAS HARDWARE
						*[#cyan] ( EVOLUCIÓN CONTINUA )
					*[#cyan] DESARROLLO A MEDIDA:
						*[#cyan] DIFERENTES TIPOS DE LENGUAJESY TECNOLOGIAS, LENGUAJE, \n ( TENDENCIAS EN TECNOLOGIAS ABIERTAS )
					*[#cyan] ASEGURAMIENTO DE LA CALIDAD E2E:
						*[#cyan] HAY REPARTICIONES DEL MAPA DE SISTEMAS \n EN DIFERENTES GRUPOS DE RESPONSABILIDAD ES DIFICIL QUE \n ASISTA ALGUIEN CON UNA VISIBILIDAD DE EXTREMO A EXTREMO \n SUELE PONER PROYECTOS ESPECIFICAMENTE DIRIGIDOS A GESTIONARLOS
					*[#cyan] INFRESTRUCTURA:
						*[#cyan]  TIENEN MUCHO QUE VER CON NUEVAS TECNOLOGIAS \n ( USO DE PLATAFORMAS, NUBE, OPERATIMIZAR ) \n ESTA INFRESTRUCTURA ES MUY COMÚN QUE LAS EMPRESAS SUELEN \n DESARROLLAR SUS SISTEMAS DE SOPORTE A OPERACIONES \n Y NEGOCIOS BASANDOSE EN:
							*[#cyan] SOFTWARE PRECONSTRUIDOS
					*[#cyan] SOLUCIONES DE MERCADO:
						*[#cyan] REQUIEREN DE CONOCIMIENTO PROFUNDO DE LA PROPIA \n SOLUCIÓN ENTENDIENDO LO QUE DEMANDA EL CLIENTE \n\n >< ( PROBLEMATICA ) \n >< ( TRANSLADAMIENTO DE PARAMETRIZACIONES ) \n\n OFRECIENDO UNA SOLUCIÓN VIABLE
			*[#cyan] EXTERNALIZACIÓN:
				*[#cyan] DEFINE ORGANIZACIÓNES DE SERVICIOS GOBERNADAS A LARGO PLAZO EN \n CONSULTORAS,COMPAÑIAS QUE PRESTAN SERVICIOS \n ( EFICIENCIA, EFICACIA, ESPECIALIZACIÓN ) POR MEDIOS INTERNOS
					*[#cyan] GESTION DE APLICACIONES:
						*[#cyan] LAS EMPRESAS DECIDEN DELEGAR TODO EL MANTENIMIENTO \n O SOLUCIONES DEL SISTEMA EN UN TERCERO \n Y REGULA POR UN ACUERDO DE NIVEL DE SERVICIO
					*[#cyan] SERVICIOS SQA
					*[#cyan] OPERACIÓN Y ADM. DE INFRA:
						*[#cyan] AREA DE CRECIMIENTO IMPORTANTE, DE ALGUNAS \n EMPRESAS QUE DECIDEN ESTERNALIZAR PROCESOS \n COMPLETOS DE NEGOCIOS ASUMIENDO LA OPERACIÓN
					*[#cyan] PROCESOS DE NEGOCIOS
		***_ SOCIAL
			*[#cyan] CONSULTORIA:
				*[#cyan] SENTIMENTAL ANALYSIS
				*[#cyan] DEFINICIÓN DE MEJORAS DE UTILIZACIÓN DE CANALES DE ATENCIÓN POR REDES SOCIALES 
					******_ MOVILIDAD
					*[#cyan] DEFINICIÓN DE PRÁCTICAS DE GOBIERNO TI PARA MOBILE.
					*[#cyan] SIMPLIFICACIÓN DE PROCESOS CON MOVILIDAD
					******_ ANALÍTICA
					*[#cyan] DEFINICIÓN DE ARQUITECTURA BIGDATA
						*[#cyan] DESARROLLO DE MODELOS ANALÍTICOS AVANZADOS
					******_ CLOUD
					*[#cyan] DEFINICIÓN DE ESTRATEGIA CLOUD
						*[#cyan] DEFICIÓN DE PROCEDIMIENTOS DE OPERACIÓN CLOUD
			*[#cyan] INTEGRACIÓN:
				*[#cyan] DESARROLLO DE CONECTORES CON REDES SOCIALES 
					******_ MOVILIDAD
					*[#cyan] MOVILIZACIÓN DE APLICACIONES EXISTENTES:
						*[#cyan] >< BOOTSTRAP
						*[#cyan] >< CORDOVA
					*[#cyan] DESARROLLO Y PRUEBA DE APPS
					*[#cyan] INTEGRACIÓN DE SOLUCIONES:
						*[#cyan] >> FIRMA BIOMÉTRICA
						*[#cyan] >> SMS/MAIL CERTIFICADOS
					******_ ANALÍTICA
					*[#cyan] INTEGRACIÓN DE FUENTES
						*[#cyan] DESARROLLO DE CdM
							*[#cyan] INTEGRACIÓN DE ENTORNOS RELACIONALES Y BIGDATA
					******_ CLOUD
					*[#cyan] IMPLANTACIÓN DE ESTRATEGIA CLOUD
						*[#cyan] DESARROLLO DE HERRAMIENTAS DE PROVISIÓN CLOUD
					*[#cyan] DESARROLLO DE APLICACIONES CLOUD ( force.com )
			*[#cyan] EXTERNALIZACIÓN:
				*[#cyan] OPERACIÓN COMUNITY MANAGER
					******_ MOVILIDAD
					*[#cyan] OPERACIÓN DE PLATAFORMAS DE APLICACIONES MÓVILES
					******_ ANALÍTICA
					*[#cyan] FACTORÍA DE EXPLOTACIÓN Y MANTENIMIENTO DE MODELOS ANALÍTICOS
					******_ CLOUD
					*[#cyan] OPERACIÓN DE SERVICIOS CLOUD
		***_ ESTRATEGIA
			*[#cyan] SERVICIOS DE ESTRATEGIA:
				*[#cyan] DEFINICIÓN 
					*[#cyan] MODELOS ORGANIZATIVOS Y OPERATIVOS
						*[#cyan] PLANES/MODELOS DE NEGOCIO
					*[#cyan] DE ESTRATEGIA CORPORATIVA,COMERCIAL/TECNOLÓGICA
						*[#cyan] DE PRODUCTOS Y SERVICIOS
					*[#cyan] DE PLANES OPERATIVOS POR ÁREAS \n (Mk, Ventas, Atención al Cliente)
				*[#cyan] FUSIONES, ADQUISICIONES Y ALIANZAS
					*[#cyan] PLANES DE MEDIOS
				*[#cyan] GESTIÓN DE CAMPAÑAS
					*[#cyan] SEGMENTACIÓN DE MERCADO
				*[#cyan] SEGMENTACIÓN DE CLIENTES

	*[#cyan] III.-¿PORQUÉ ES UNA PROFESIÓN DE FUTURO?
		*[#cyan] EN LA SOCIEDAD DEL CONOCIMIENTO, LA CONSULTORIA, ES UN \n MODELO DE VIDA, QUE PERMITE \n ALCANZAR LA FELICIDAD PROFESIONAL 
		*[#cyan] FELICIDAD PROFESIONAL 
			*[#cyan] =
				*[#cyan] RETRIBUCIÓN COMPETITIVA
					*[#cyan] +
						*[#cyan] CARRERA PROFESIONAL
							*[#cyan] +
								*[#cyan] RETO
		*[#cyan] EL MERCADO ACTUAL
			****_ INGRESOS:
				*[#cyan] 11.270 MILLONES \n DE EUROS EN 2015
					*[#cyan] --> 
						*[#cyan] LAS VENTAS CRECEN: \n 5,1% \n RESPECTO A 2014
				*[#cyan] MERCADO ESPAÑOL \n 8.145 \n MILLONES
					*[#cyan] +
						*[#cyan] MERCADO EXTERIOR \n 3.125 \n MILLONES
		*[#cyan] EL PIB CRECIÓ UN 3,2% EN 2015. \n EL SECTOR CRECE POR ENCIMA DEL PIB
			****_ DISTRIBUCIÓN DE INGRESOS:
				*[#cyan] POR SERVICIOS:
					*[#cyan] "OUTSOURCING" \n 46,0%
						*[#cyan] DESARROLLO E INTEGRACIÓN \n 37,8%
							*[#cyan] CONSULTORIA 16,2%
				*[#cyan] PRINCIPALES INDUSTRIAS:
					*[#cyan] SERVICIOS FINNCIEROS \n 29,0%
						*[#cyan] ADMINISTRACIONES PUBLICAS \n 15,8%
							*[#cyan] TELECOMUNICACIONES \n 13,2%
						
	*[#cyan] IV.-¿QUÉ EXIGE LA CONSULTORÍA?
		*[#cyan] BUENOS PROFESIONALES
			****_ POR SU:
				*[#cyan] FORMACIÓN Y EXPERIENCIA 
					*[#cyan] CAPACIDAD DE TRABAJO Y EVOLUCIÓN
			****_ CAPACES DE:
				*[#cyan] COLABORAR EN UN PROYECTO COMÚN
					*[#cyan] TRABAJAR EN EQUIPO
						*[#cyan] OFRECER HONESTIDAD Y SINCERIDAD
		*[#cyan] EVOLUCIÓN NATURAL:
			*[#cyan] GESTOR DE TÉCNICA
				*[#cyan] -- -- -- -->
					*[#cyan] GESTOR DE PERSONAS \n ( CLIENTES, EQUIPOS )
			*****_ COMPROMISOS:
				*[#cyan] DISPONIBILIDAD TOTAL:
					*[#cyan] NO HAY QUE TRABAJAR DE 9 A 11, PERO HAY QUE ESTAR DISPUESTO A HACERLO
				*[#cyan] NUEVOS RETOS:
					*[#cyan] HAY QUE ACTUAR POR ENCIMA DE LOS PROPIOS CONOCIMIENTOS
				*[#cyan] VIAJES:
					*[#cyan] SUELEN DEMANDAR MOVILIDAD GEOGRÁFICA

	*[#cyan] V.-¿CÓMO ES LA CARRERA PROFESIONAL EN CONSULTORÍA?
		*[#cyan] MODELO DE RRHH:
			*[#cyan] MODELO DE CATEGORÍAS
				*[#cyan] PROCESO DE EVALUACIÓN
			*[#cyan] PLAN DE CARRERA
				*[#cyan] PLAN DE FORMACIÓN
			****_ FLEXIBLE 
			****_ AJUSTADO A LAS NECESIDADES DEL MERCADO
			****_ VÁLIDO PARA DIFERENTES TIPOS DE SERVICIO
	
@endmindmap

```
# 2.- CONSULTORÍA DE SOFTWARE 
```plantuml
@startmindmap
<style>
mindmapDiagram {
  node {
    BackgroundColor lightGreen
  }
  boxless {
    FontColor darkgreen
  }
}
</style>
*[#cyan] CONSULTORÍA DE SOFTWARE 
	*[#cyan] DESARROLLO DE SOFTWARE
		*[#cyan] ES BASADO EN LA CONSULTORÍA TECNOLOGICA DEL DESARROLLO DE SOFTWARE
		*[#cyan] UNO DE LOS PRODUCTOS O PROCESOS QUE SE DESARROLLAN EN \n AXPE CONSULTING ES LA PRODUCCIÓN DEL SOFTWARE
		*[#cyan] SU PROCESO ES: 
		****_ BASADO EN UN PROCESO LARGO:
			*[#cyan] COMIENZA CUANDO UN CLIENTE TIENE UNA NECESIDAD DENTRO DEL \n NEGOCIO Y REQUIERE DE VENTAS EN EL MERCADO, \n PARA TENER CONOCIMIENTOS Y DATOS ALMACENADOS PARA \n HACER LA INFRESTRUCTURA MAS AGIL Y EXHAUSTIVA
		*[#cyan] PROCESOS DE LA CONSULTORIA:
			****_ 1
				*[#cyan] HABLAR CON EL CLIENTE
			****_ 2
				*[#cyan] REQUISITOS ( REQUERIMIENTOS ) \n DEL CLIENTE CONFORME A SUS NECESIDADES
			****_ 3
				*[#cyan] ESTUDIOS DE VIABILIDAD \n ( ANALISIS,VENTAJAS,AHORRO ECONOMICO & COSTES DEL DESARROLLO )
			****_ 4
				*[#cyan] SOFTWARE QUE SEAN NECESARIAMENTE REQUERIDAS
			****_ 5
				*[#cyan] DETERMINAR SI ES VIABLE EN EL SENTIDO
		*[#cyan] DESARROLLO:
			****_ 1
				*[#cyan] UNA VEZ QUE ES VIABLE EL PROYECTO SE REALIZA EL DISEÑO FUNCIONAL
				*****_ EL CUAL :
					*[#cyan] CONSISTE EN VER QUE INFORMACIÓN NECESITA ESE FOFTWARE DE ENTRADA EN EL SISTEMA
			****_ 2
				*[#cyan] LA INFORMACIÓN QUE ES INTRODUCIDA EN EL SISTEMA
			****_ 3
				*[#cyan] TIPO DE INFORMACIÓN QUE NOS TIENE QUE DAR EL SISTEMA 
				*****_ YA SEA DE:
					*[#cyan] INFORMACIÓN DE ENTRADA 
					*[#cyan] INFORMACIÓN DE SALIDA 
		*[#cyan] ALMACENAMIENTOS:
			*[#cyan] DE BASE DE DATOS 
			*[#cyan] TECNICOS
		*[#cyan] DISEÑOS:
			*[#cyan] FUNCIONALES: 
				*[#cyan] ESTE INFLUYE DE TAL MANERA COMO EN SU:
					*[#cyan] >><< CONSTRUCCIÓN
					******_ >><< MODELO DE DATOS
					*[#cyan] >><< PROCESOS DE E/S
					******_ >><< REPETITIVOS
					*[#cyan] >><< PROTOTIPOS
					******_ >><< DISEÑOS EN:
						*[#cyan] COMPONENTES SECTORIALES \n DESARROLLOS \n ENTENDIMIENTO DE LENGUAJE \n & ESPECIALIZACIÓN
			*[#cyan] TECNICOS:
				*[#cyan] ESTE ES MAS COMPLEJO EN SUS FUNCIONES TALES COMO:
					*[#cyan] >><< AISLAMIENTO DE SERVICIO
					******_ >><< ENTENDIMIENTO POR:
						*[#cyan] >><< JAVA \n >><< MICROSOFT.NET \n >><< ENTRE MAS TECNOLOGIAS
					*[#cyan] >><< TRANSLAMIENTO DE UNA NECESIDAD A UN ENTENDIMIENTO TECNICO
					******_ >><< ENTORNO DE HARDWARE
					*[#cyan] >><< SERVIDORES DE APLICACIONES
					******_ >><< TIPOS DE BASE DE DATOS: \n ( VOLUMEN, CARACTERISTICAS TECNICAS )
					*[#cyan] >><< ASI MISMO SE ENCUENTRAN LOS:
						*******_ >><<  DISEÑADORES TECNICOS
							*[#cyan] >><< ESTOS SON ENCARGADOS DE \n HACER LA PRUEBA INTEGRADA DEL PROYECTO DADO
		*[#cyan] POR OTRA PARTE ES CREADO PROCESOS Y NECESIDADES DE DATOS 
		*[#cyan] LOS PROGRAMADORES:
			****_ CONSTRUYEN:
				*[#cyan] EL PROCESO EN EL LENGUAJE DE DISEÑADOR TECNICO ( JAVA )
				*[#cyan] HACIENDO LAS PRUEBAS ADECUADAS
		*[#cyan] UNA VEZ CONSTRUIDO EL SOFTWARE Y QUE EL \n TECNICO DECIDE QUE CUMPLE CON LAS ESPECIFICACIONES TECNICAS
			****_ SE REALIZA:
				*[#cyan] LA APROBACIÓN DE REQUERIMIENTOS
					*[#cyan] UNA VEZ CUMPLIENDO CON LOS REQUERIMIENTOS TECNICOS \n SE LE MUESTRA AL CLIENTE Y SE REALIZAN LAS PRUEBAS DE USUARIOS
					*[#cyan] APROVADO ESTO POR EL CLIENTE SE IMPLANTA EL \n PROGRAMA EN ORDENADORES, SERVIDORES Y OTRAS PLATAFORMAS DIGITALES \n DE ACUERDO A LA NECESIDAD PRINCIPAL DEL CLIENTE 
		*[#cyan] TODO LO DESCRITO ANTERIORMENTE SE CATALOGA COMO PROYECTOS
			****_ TENIENDO IMPLEMENTACIONES COMO:
				*[#cyan] METODOLOGIAS DE \n GESTIÓN DE PROCESOS
				*[#cyan] UN JEFE DE PROYECTO
		*[#cyan] GARANTIZACIÓN DEL PROYECTO:
			*[#cyan] CUMPLIMIENTO
			*[#cyan] PROCESO
			*[#cyan] APROBACIÓN
			*[#cyan] ORGANIZACIÓN
			*[#cyan] TIEMPO (COMIENZO, TERMINO, ENTREGA)
			*[#cyan] METODOLOGIAS AGILES
			*[#cyan] CAMBIO DE DESARROLLO \n (O MODELO DE SOFTWARE)
			*[#cyan] DISEÑO
			 

	*[#cyan] ACTIVIDADES DESARROLLADAS EN AXPE CONSULTING
	*[#cyan] TENDENCIAS EN EL DESARROLLO DE SERVICIOS
	*[#cyan] VISITA TÉCNICA A UNA CONSULTORA DE SOFTWARE: AXPE CONSULTING

@endmindmap


